%@Titre: Bordeaux -- 1997
Voici la liste des notes sur 20 obtenues par Luc et Julie aux 6
devoirs de mathématiques du dernier trimestre :
$$\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Devoir&\no1&\no2&\no3&\no4&\no5&\no6&Moyenne\\
\hline
Note de Luc&12&5&18&11&19&$a$&\\
\hline
Note de Julie&20&15&4&9&$x$&$y$&12,5\\
\hline
\end{tabular}
$$
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Calculer la moyenne de Luc, si la note obtenue au sixième devoir
est 13.
\item Une meilleure note au devoir \no6 aurait-elle permis à Luc
d'obtenir une moyenne de 15 ?
\end{enumerate}
\item La note obtenue par Julie au devoir \no6 a augmenté de 25\% par
rapport à celle qu'elle a obtenue au devoir \no5.
\begin{enumerate}
\item Exprimer $y$ en fonction de $x$.
\item Calculer $x$ et $y$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}